醫學會建議削四十醫科新生額 解決醫生人手過剩難題

香港醫學會已掌握從多個醫療機構提供的數據，預料香港醫生人數將會出現過剩的情況，並已向教育統籌局局長建議由九八至九九學年起，削減兩大學醫學院四十個醫科生名額。

醫生人力資源現況

醫學會同意健康與醫務發展諮詢委員會的見解，認為現時的醫生人手已達足夠的比例，醫療健康指標有卓越的表現，市民健康水平已達高水準。公營醫療機構並沒有醫生職位空缺，此現像於今年醫管局吸納醫科新畢業生所遇到的困難可見一 班。至於私家醫生方面，一般人皆同意人手已出現過剩的情況。

截至九六年年底，香港共有 7,845 位註冊醫生，與六百三十萬人口比較，比例是 1.24 比 1,000 或 1 比 806。

醫生人力資源供求預測

附件一及二顯示未來醫生人手的供應，估計至 2010 年止，每年平均最少會有 363 名醫生註冊行醫。

附件三顯示公營醫療機構未來需要的醫科新畢業生數目。直至 2010 年，每年平均需要 320 名新醫生。

附件四顯示醫生人手流失每年最多只有 100 名。

附件五估計若要維持現今醫生對市民人口的比例，則至2010 年，每年只需要增223名新醫生。

醫生人力資源過剩

醫學會經研究過事實現況及數據後，確信將會出現醫生人手過剩的不良情況，而健康與醫務發展諮詢委員會亦與醫學會有相同的觀點。

可行的解決方案

健康與醫務發展諮詢委員會曾提出三個方案，包括有：削減取錄醫科學生名額；限制海外醫科畢業生註冊行醫名額；增加公營醫療機構資源，提供更多職位空缺。

醫學會並不贊成第二及第三個方案。醫務註冊條例不應該被修改以限制執照考試合格的海外醫科畢業生在港行醫。現行的公平註冊制度不應受到干擾。另外，公營醫療機構提供的職位空缺，應該純是配合醫療服務本身的需要，不應遷就照顧過剩的醫生人手。

因此，解決醫生人手過剩的難題，就只好削減取錄醫科學生名額。

建議

香港醫學會建議自九八／九九學年起，將兩所大學醫學院每年取錄醫科學生的名額削減四十名。

希望醫科生加入關蛇一齊洗牌

蓋清好波

偷野

因為有ai睇症，的確唔需要咁多醫生。

大學教授都係，你唔見好多phD失業嘅咩？

醫學會唔係醫管局喎

唔係咁點樣輸入國際專才

醫學會建議削四十醫科新生額 解決醫生人手過剩難題

樓上班友有冇睇清楚篇文內文
十幾年前架
蓋清意思係今日人手短缺，某程度係醫學會班醫生自己造成

八萬五又反
醫生學額又反
九七打後果幾年根本係自毀長城

HA係支持醫改

佢又點估到中國會一車車咁送d廢中廢老落黎

hi ball

成班人無睇年份。

睇呢篇野都知如果無支那人移民就吸會有醫療壓力

「單程證」起初沒有統一的審批準則，總之內地當局擁有全權，簽發配額限定為每日75個，獲批准者憑「前往港澳通行證」通過羅湖口岸進入香港，港方亦不會過問持證人基於什麼原因獲准定居香港。這種配額機制一直沿用至今，歷年來已為香港輸入過百萬人口，成為本港最主要的輸入人口政策。由於「單程證」配額有限而申請者眾，實行十多年來積壓了大量分隔家庭的申請個案，到1995年配額提高到每日150個，而且建立一套分類及計分機制以決定各類別的批核次序。

咁又點?
就係睇少左班支那人既影響lo

你戇鳩夠未